便衣警拒出示委任證惹不滿

便衣警拒出示委任證惹不滿

警總前值勤的便衣人員沒有佩戴委任證（紅圈示）。伍雅謙攝

【本報訊】警方在6月9及12日出動「速龍小隊」清場，惟當時普遍警員均未有展示警員編號，令市民對警員濫用暴力投訴無門。昨日示威者包圍警總時，特別關注警員身份問題，曾一度要求在場便衣警員出示委任證但不果，令在場示威者大為不滿。

相關新聞：示威者放狗糧 一哥龜縮一日

示威者：係咪冒警呀？

保安局局長李家超日前指，速龍小隊的工作服沒位置展示警員編號，辯解不獲市民接受。昨包圍警總的示威者，在警總正門與警對峙時，有軍裝警站在鐵馬後戒備，亦有便衣警站在軍裝警身後，高舉攝錄機拍攝現場示威者。有示威者要求便裝警展示委任證，以證其警察身份，但不獲回應，引起示威者鼓譟及不滿，大叫「係咪冒警呀？」擾攘約10分鐘，便衣警仍拒出示委任證，及後現場更換另一批胸前有展示委任證的便衣警到場錄影，惟先前一批便衣警由始至終都沒有出示委任證便步入警總。

根據警務處刊物《警聲》所說，便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身份及出示委任證；如警務人員未能出示委任證，而原因是「要求不合理」或最終未能遵辦，人員必須在記事冊說明原因。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避

下一則
下一則
張弛抗高牆 以無法為有法

示威者放狗糧 一哥龜縮一日
警暫按兵不動 防爭議再升溫
佔領遍地開花 癱瘓政府運作
杰仔頭七 金鐘道千人悼念
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行
伯伯讚青年有勇有謀
罷課中學生：準備暑假打持久戰
中彈爆鼻青年：警當我活靶
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法
15分鐘17次水平角度向群眾開火
劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸
無速龍冧把仍可民事索償
港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言
公院醫生：私院怕麻煩
《孤星淚》填詞者讚港人勇敢
德議員促默克爾向習施壓
建議重推惡法 蔣麗芸「助攻」
張宇人 張國鈞遭市民圍剿
鄭若驊網誌道歉不提撤回
保安局拒絕台案港審建議
建制區會主席阻譴責警方
港暴動法落後 定義闊易中招
一人掟磚 集結者均可被控
六七暴動後訂立 49年無修改
加拿大規定先警告後驅散
反送中抗濫暴要求對話萬人圍警總「叫盧偉聰落嚟」

影低個樣，投訴左先

唔出示=冒警=犯法
知法犯法=告得

冒警喎
又有武器

良好市民應該知點做